<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: thoughts | SYSU-pineapple's blog]]></title>
  <link href="http://orange8637.github.com/blog/categories/thoughts/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://orange8637.github.com/"/>
  <updated>2013-06-22T19:43:14+08:00</updated>
  <id>http://orange8637.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[姜晨]]></name>
    <email><![CDATA[orange8637@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[<<致命魔术>>，技术暑假]]></title>
    <link href="http://orange8637.github.com/blog/2012/07/27/%3C%3Czhi-ming-mo-zhu-%3E%3E%2Cji-zhu-shu-jia/"/>
    <updated>2012-07-27T19:14:00+08:00</updated>
    <id>http://orange8637.github.com/blog/2012/07/27/<<zhi-ming-mo-zhu->>,ji-zhu-shu-jia</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p> 大二的小学期终于结束了，标志着我的大学二分之一已经过了。</p></blockquote>

<hr />

<blockquote><p> 搞完了tinyos的实验报告，看了一部诺兰导演的电影《致命魔术》，演员都是我很喜欢的，有金刚狼，蝙蝠侠，还有我最喜欢的scarlett。电影似乎被定位为悬疑／惊悚片，但我看到更多的是两种对魔术境界追求的人。金刚狼为了追求表演结束时的掌声和观众惊讶的表情而表演魔术，蝙蝠侠为了将魔术钻研到最高境界而表演魔术。两位都是狂热追求魔术而几乎丧失人性的大师，导演也借此讽刺了爱迪生阴暗的一面。</p></blockquote>

<hr />

<blockquote><p> 这是大学最后一个暑假了，大一的暑假因为突如其来的疾病睡了一整年，所以大二下的暑假是真正意义上的第一个暑假。一入计算机之门深似海，这是一条技术的不归路。金刚狼和蝙蝠侠恰好就代表了对技术追求的两种人：是为了用技术实现工程，应用，创造改变人们生活的产品而学习技术，这是工程师的思想；还是为了学术的至高无上，理论的完备性，什么都要建立在数学的基础之上的科学研究，这是科学家的思想。当然这两者有一个共同点，都能改变世界，我不能否认谁不好。</p></blockquote>

<hr />

<blockquote><p> 金刚狼使用特斯拉的线圈机器把魔术做得复杂以至于找不到明显的缺陷，蝙蝠侠使用栾生兄弟把魔术做得简单以至于明显找不到缺陷。每次看到别人的博客写着若干年前，中学的他们随手拿起了一本《VB 》，然后啃出了一片IT的天地就默默敬佩。这个暑假，我也要过一个技术的暑假。Today，我不随手地拿起了一《python基础教程》，以Unix为中心学习python。</p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[用生活的键敲打自己的命令行]]></title>
    <link href="http://orange8637.github.com/blog/2012/07/17/yong-sheng-huo-de-jian-qiao-da-zi-ji-de-ming-ling-xing/"/>
    <updated>2012-07-17T11:52:00+08:00</updated>
    <id>http://orange8637.github.com/blog/2012/07/17/yong-sheng-huo-de-jian-qiao-da-zi-ji-de-ming-ling-xing</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p> 一直以来，我最敬佩的不是那些技术看起来很牛很牛的人，而是那些文笔很好的创作设计者，不写博客的程序员不是好程序员，这是我的价值观。本来是不打算转载任何文章的，但是在豆瓣看到这个书评<a href="http://book.douban.com/review/5408425/">小魏爱生活</a>，太喜欢了。近期要常上豆瓣读书与CSDN。</p></blockquote>

<hr />

<blockquote><p> 世界是如此的熙熙攘攘</p>

<p> 让年轻的心找不到方向</p>

<p> 但这些人是不能小看的啊</p>

<p> 如果</p>

<p> 他们开始敲打自己的命令行</p></blockquote>

<p>　　</p>

<blockquote><p> “一群IT小小鸟，来自十几所院校，或科班，或非科班；或男生，或女生,在失望中追求希望，在迷茫中辨别方向……”那些故事太真实，让我觉得就像一个个学长学姐在我熟悉的教室里平静地给我讲他自己的故事一样，让我越读到后来，越怀着一种崇敬而羡慕的心情。</p></blockquote>

<p>　　</p>

<blockquote><p> 那些讲故事的人，是一开始就定好方向，然后一步一步走过去也好，还是在跌跌撞撞中摸索，最后找到自己的方向也好，都以认真的面孔，上进的姿态生活，然后在一点点进步，一点点思索中理所当然地走到那么一个平衡的状态——可以与生活握手言和，可以那么自然地审视自己的原来，然后平和而谦逊地告诉我们于自己经历中总结的道理。</p></blockquote>

<p>　　</p>

<blockquote><p> 在故事的字里行间，在每个不同的人不同的道路上的是相同品质，持久而坚定，专注而踏实。他们言传身受让我觉得，那由对自己对未来的不确定而引起的惶惶是一种多么无知的状态……收获那么少，只因为自己把那么多不曾用心打理的时间浪费在幼稚的好高骛远和无数的浅尝辄止上面。现在大二觉得时间那么那么少，才可惜大一的时间被自己那样低效率的牺牲。开始时那样充满期待的希望自己可以成为怎样怎样的牛人，然后在“谁谁很厉害”“谁谁做了个什么什么”的“听说”中，自己也知道了一些概念，然后匆匆的去学这个技术，去看那个书……书也真的是看了些，但翻透的少，囫囵的多……泛泛的涉猎中也有了一些自己的偏好，但真的不敢说什么是自己坚持下来了的，那么多时候只是让自己处于一个不停步的状态，以求不被落下的太远，不被鄙视的太多，却一直没有魄力停下来，认真的反思，认真的规划，认真的坚持……</p></blockquote>

<p>　　</p>

<blockquote><p> 优秀的人，优秀的故事，不是让我们在对比中无限的自卑，而是提醒我们去反省总结，去调整自己。我承认对比和反省中我对自己很有几分失望，但我依旧对未来抱以全部的希望。</p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[why blogging]]></title>
    <link href="http://orange8637.github.com/blog/2012/05/31/why-blogging/"/>
    <updated>2012-05-31T22:11:00+08:00</updated>
    <id>http://orange8637.github.com/blog/2012/05/31/why-blogging</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>第一次听说blog是在2008年高二吧，那时有电脑课，电脑老师是个骄傲的抽大中华的老头，他说我会很多计算机专业词汇，比名牌大学出来的计算机专业学生还懂的多，然后他随便在黑板上写了个英文单词"blog",问全班同学有没有人知道这个单词是什么意思，没想到真的是没有一个学生认识这个单词（不得不承认母校高中的计算机落后广州一百年了）。</p></blockquote>

<hr />

<blockquote><p>课后我就去了网吧，第一次知道了博客这个单词，而且也第一次听说了韩寒，徐静蕾，看着他们过千万的点击率，我心里萌生了个小小的梦想，将来我也要有一个属于自己的博客。大学进入计算机专业也算是阴差阳错，根本不知道编程语言为何物，只知道，我有自己的笔记本了，可以自由看博客了，于是学习从博客开始，到目前为止，我看过的博客比我看过的书要多多了。</p></blockquote>

<hr />

<blockquote><p>大二的时候无意中看到了<a href="http://weibo.com/parano?from=otherprofile&amp;wvr=3.6&amp;loc=infweihao">parano杨</a>的<a href="http://errno.me/">博客</a>，深深的被octopress的简洁吸引了，于是放弃了原来想用wordpress的想法(看了网上有人的一句"因为octopress而学ruby"深受鼓舞)，而且刚好正在学习Linux,于是就开始了octopress之旅。octopress能托管在github上，能像项目一样控制管理分支，这个设计真心棒！</p></blockquote>

<hr />

<blockquote><p>现在正式进入主题，我<strong>为什么要写博客呢？</strong></p>

<ol>
<li><p>现在不是已经是微薄时代，快餐文化时代了吗？</p></li>
<li><p>博客不是已经过时了吗？</p></li>
<li><p>个人资历过浅，自认为写博客不够水平</p></li>
</ol>


<p>我也爱玩微薄，但是我不认为微薄会取代博客，我认为两者会长期共存，就像讨论Windows该灭亡还是Linux会灭亡，这个对比的问题本身很无聊，世界是多元化的，存在即合理，博客还是有它独到的深入，这是微薄不能取代的。每个人建立博客之前都会问自己，为什么我要建立博客。我也这样问过自己，<a href="http://weibo.com/greatfun#1338479468184">FUCK同学</a>曾说，看了<a href="http://coolshell.cn">陈皓</a>的博客，自卑自己的能力不够写出好的博客。其实我想陈皓大牛也不是第一篇博客就写的那么好，如果自己的博客写的好，那写出来分享给大家，肯定有人能收益；如果自己的博客写的不好，回过头来看自己写的弱智东西，也会觉得很好笑,这样不是也让自己开心了一下嘛。所以<strong>用博客的形式来记录下你有价值的思考，会带来很多好处，却没有任何明显的坏处</strong>。<strong>书写是为了更好的思考</strong>,每次写博客，我都喜欢在夜深人静的时候，享受孤独的乐趣，毕竟互联网太浮躁了，充斥着各种诱惑亮点，而只有在写博客的时候，我才知道自己想的是什么，想要什么。<strong>用写博客来养成持之以恒做一件事情的习惯</strong>,我的大学到目前为止都是挺窝囊的,没有任何奖学金，没有参加竞赛，还挂过科，结果是很惨淡的，但是中间自由学习的过程我还是挺喜欢的，毕竟我现在每天都会看博客，而不是打游戏。</p></blockquote>

<hr />

<blockquote><p>最后，希望大家都开始写博客，然后爱上写博客。May the force be with you!</p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
